# Выпуск Plasma Mobile Gear 22.02

Команда Plasma Mobile рада сообщить об обновлениях Plasma Mobile за январь - февраль 2022 года.

## Оболочка

Plasma 5.24 была выпущена 8 февраля, и в оболочке Plasma Mobile произошло множество изменений — во многом благодаря работе Devin Lin. Название основного репозитория оболочки (и соответствующего пакета для дистрибутивов) было изменено с `plasma-phone-components` на [`plasma-mobile`](https://invent.kde.org/plasma/plasma-mobile).

### Строка состояния и панель быстрых настроек

Панель настроек была визуально обновлена, а также обзавелась новыми виджетами мультимедиа и уведомлений. Ещё мы внедрили новый альбомный формат для планшетов, который планируем улучшать в дальнейшем.

Мы провели комплексную чистку кода, и теперь он использует более надёжный метод обнаружения касаний. Это должно обеспечить более плавную работу с жестами.

![0](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/panel-1.png)

![1](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/panel-2.png)

![2](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/panel-3.png)

![3](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/panel-4.png)

![4](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/panel-5.png)

### Переключатель задач и панель навигации

Переключатель задач (экран с запущенными приложениями) был переписан, чтобы использовать один ряд миниатюр с поддержкой жестов. Мы исправили ошибки в панели навигации (внизу экрана), из-за которой она иногда становилась серой, а также в отображении миниатюр в переключателе задач.

Мы исследовали возможность полноценной навигации с помощью жестов (без панели навигации), но в версии 5.24 это пока недоступно.

<https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/gestures.mp4>

### Домашний экран

Домашний экран получил множество исправлений и оптимизаций в этом обновлении. Строка поиска и запуска KRunner теперь появляется на домашнем экране по жесту пролистывания вниз, что облегчает поиск. Жест открытия/закрытия списка приложений был переписан для устранения задержек и более плавной работы.

Было исправлено размещение и удаление виджетов и ярлыков приложений на домашнем экране.

Индикатор запуска приложения и переключатель задач теперь переиспользуют окно домашнего экрана, а не создают новые окна. Это значительно повышает плавность анимаций на PinePhone.

### Прочее

Aleix Pol реализовал мобильное оформление для диалогов порталов XDG.

## Настройки

Devin добавил поиск по настройкам и широкоэкранный режим для планшетов. Он изменил стиль заголовка, чтобы вместо навигационной цепочки отображалась кнопка «Назад», благодаря чему названия разделов больше не выходят за границы экрана.

![6](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/settings-1.png)

![7](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/settings-2.png)

![8](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/settings-3.png)

## Приложения

### Часы

Devin переработал фоновую службу часов для лучшей поддержки пользовательских мелодий будильника. Он также усовершенствовал интерфейс редактирования списков и форм в приложении. Были добавлены диалоги для управления звонящими будильниками и таймерами внутри приложения — раньше это было доступно только в уведомлениях.

![9](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/kclock-1.png)

![10](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/kclock-2.png)

![11](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/kclock-3.png)

![12](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/kclock-4.png)

### Календарь

Devin взял на себя обязанности сопровождающего приложения Calindori, которое ранее не курировалось, и сделал первые шаги для повышения его удобства.

![13](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/calindori-1.png)

![14](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/calindori-2.png)

### Эмулятор терминала (QMLKonsole)

Devin исправил неработающие кнопки Ctrl и Alt, а также некоторые проблемы с фокусом ввода при использовании физической клавиатуры.

### Диктофон

Devin исправил диалоги, которые внезапно закрывались при открытии, а также некоторые визуальные проблемы при добавлении новых записей.

### PlasmaTube

Devin усовершенствовал навигацию в приложении для использования заголовков, основанных на кнопке «Назад», и нижней панели инструментов.

![15](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/plasmatube-1.png)

![16](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/plasmatube-2.png)

### Номеронабиратель

По аналогии с другими приложениями, Devin обновил стиль кнопок в боковой панели для соответствия оформлению Plasma и улучшил навигацию между страницами. Ещё он добавил страницы «Настройки» и «О программе».

Алексей добавил диалог подтверждения при очистке истории звонков. Он также устранил ухудшения и восстановил переключение аудиопрофилей во время звонка и автоматический возврат со страницы состояния вызова после звонка. Затем он добавил поддержку выбора телефонных номеров через меню «Контакты», когда для одного и того же контакта есть несколько номеров. Ещё одним улучшением от Алексея стала логика приостановки воспроизведения мультимедиа на устройстве во время входящих звонков (основанная на исходной работе Nicolas Fella).

### Подкасты (Kasts)

Помимо исправления ошибок, Bart оптимизировал элементы управления проигрывателем для альбомного вида на мобильных устройствах.

![17](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/kasts-mobile-landscape-player.png)

### Веб-браузер (Angelfish)

Felipe Kinoshita добавил в Angelfish настольный пользовательский интерфейс, который уже почти сравнялся по набору функций с мобильным. В будущем мы постараемся перенести все функции в настольную версию и переиспользовать ещё больше кода, чем сейчас. В результате этой работы настройки были переведены на `Kirigami.CategorizedSettings`, поэтому они могут отображаться в дополнительном окне на рабочем столе, а на мобильных устройствах показываться как страница.

Кроме того, Jonah поработал над некоторыми исправлениями для механизма обновления списка фильтров в блокировщике рекламы.

### Клиент Matrix (NeoChat)

Fushan Wen добавил поддержку сворачивания приложения в системный лоток при запуске, а Carl Schwan улучшил проверку подключения к сети. Он также добавил поддержку отправки файлов в другие приложения и онлайн-сервисы, такие как Nextcloud, Imgur и т. д., непосредственно из NeoChat.

Tobias Fella реализовал функцию, позволяющую пользователям добавлять подписи к учётным записям. Это упрощает использование NeoChat с несколькими учётными записями.

Команда NeoChat также работала над сокращением числа открытых сообщений об ошибках и пожеланий, исправляя мелкие недочёты, закрывая дубликаты и внедряя множество мелких функций.

![18](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/neochat-share1.png)

![19](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/neochat-share2.png)

![20](https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/neochat-share3.png)

### Клиент Mastodon (Tokodon)

Carl исправил загрузку файлов и почистил код. Devin исправил значок для открытия боковой панели на мобильных устройствах.

## Как присоединиться?

Хотите помочь с развитием Plasma Mobile?

Если вам не терпится попробовать Plasma Mobile, прочитайте [эту страницу](https://www.plasma-mobile.org/get/), чтобы узнать о поддерживаемых устройствах для каждого дистрибутива.

Теперь у нас есть сервис учёта общих проблем, где вы можете сообщать о любых трудностях, с которыми вы столкнулись.

Наконец, присоединяйтесь к нашему [чату в Matrix](https://go.kde.org/matrix/#/#plasmamobile:matrix.org) и дайте нам знать, над чем бы вы хотели поработать!

*Автор:* Команда Plasma Mobile  
*Перевод:* [Дима](https://vk.com/pxllime)  
*Источник:* <https://plasma-mobile.org/2022/02/09/plasma-mobile-gear-22-02/>  

<!-- 💡: daemon → служба -->
<!-- 💡: icon → значок -->
<!-- 💡: location → расположение -->
<!-- 💡: screenshot → снимок экрана -->
<!-- 💡: system tray → системный лоток -->
<!-- 💡: thumbnail → миниатюра -->
